<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>INFO.CENTER Blog</title>
        <link>https://cnjszzw.github.io/blog</link>
        <description>INFO.CENTER Blog</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-清明]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/2024-清明</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/2024-清明</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[<iframe]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="https://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=1890689298&amp;auto=0&amp;height=66" style="display:block;margin:0 auto"></iframe>
<p><strong>一、糟糕的开头</strong></p>
<p>回想起来，在整个大学本科期间，每逢清明、五一、国庆等假期，我从来都没有回过家，一方面当然是因为路途遥远，但另一方面总是觉得回家没有什么意思，能干些什么呢？去单纯见见家里的父母吗？甚至觉得别人都回家我一个人在宿舍随便干些什么都是极好的。</p>
<p>2024年的清明，在我人生25岁时，我第一次在清明节回了家。理由很简单，就是回家见见父母，至于别的原因也是有的，可是那种感觉很难表达，像是在杭州、上海、合肥、西安各种不同的城市，365天，每天走在街道上擦肩而过100个陌生人，终于在有一天独自躺在床上难以入睡时，我想起来要提前预订回家的车票。</p>
<p>周三工作下班已经是8点，又一次熬夜到夜里两点钟，这似乎成为了一种常态，周四早上的7点便早早起来，一边刷着手机一边思考着要带什么东西回去，8点出发，9点达到上海站，11点达到扬州东站，13点终于回到了家，期间经历了地铁、高铁、公交、打车共计5个小时的路程。也许之前的周末都几乎在出租屋休息，我第一次感受到巨大的疲惫。于是在家的母亲迎来的首先是我无尽的抱怨：</p>
<center>“虽然高铁只有两个小时，但是和高铁站之间的来回足足有3小时！”</center>
<center>“我好后悔，我是闲得没事吗”</center>
<center>“我好累，好想睡觉，昨天又是两点睡的”</center>
<center>“在家也没有事情干，还浪费钱，早知道不回来了”</center>
<center>“好想早点回去”</center>
<p>现在似乎意识到，我其实是一个消极的人，一个爱抱怨的人，在陌生人面前往往表现得沉默，可是面对亲人与朋友总是不掩饰悲观与负面情绪。也许在无形中这也是一种伤害。但我无法tough到独自承受，却也无法成为一个乐天派，但是说回来还是更想be tough。</p>
<p><strong>二、“生活就是痛苦”</strong></p>
<p>在电影《冰冷热带鱼》的结尾，暴走的社本，面对着赶来的家人，面对自己所犯下的无可挽回的罪行，冲向自己的妻女，拿着刀具发疯似的捅向了他们的腹部。</p>
<center>社本：光子，你能照顾自己吗？</center>
<center>社本：你想自己独立？</center>
<center>社本：痛吗？</center>
<center>光子：（嗷嚎着）你弄伤我了！</center>
<center>社本：痛吗？</center>
<center>社本：你想不想活？</center>
<center>光子：是，我想活下去！</center>
<center>社本：很好，你想活下去</center>
<center>光子：我不喜欢痛</center>
<center>社本：光子</center>
<center>社本：生活就是</center>
<center>社本：痛苦</center>
<center>社本：过自己的生活</center>
<center>社本：很痛苦</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="023" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/023-21815e1093cadd6edebc86d67e9722a1.png" width="1080" height="581" class="img_ev3q"></p>
<p>当你记住某一句话的时候，其实这句话在你心中已经埋藏了很久。虽然是很久之前看的这部电影，可是上面一段对话却给了我深深的震撼，他是如此的直白，却也是如此的有力，跨过漫长的压抑与沉沦，迈向爆发与毁灭，直到最后的高潮。</p>
<p>现在想来，往往能给我带来名为“震撼”感觉的影视，往往偏向于两个极端，一方名为“理想乌托邦”，一方名为“残酷毁灭物语”。而后者总是能给你带来毁灭的无尽快感，与所谓“尘埃落定、命运有数”的安心感。现实生活的大部分，快乐的时间总是少数，生存压力下的挣扎、孤独时的寂寞无援、迷茫漂泊时的焦虑与沉沦，每一个都是难以应对的事物。而当你面对着银幕上的这“残酷毁灭物语”，让大脑与身体沉静于其中，经历这长达两小时的高强度压抑与爆发，好像自己也经历其中，将主角投射于自身，像是在白天醒着时做了一场噩梦，直到最后的嘶吼，噩梦结束，可你却再也不愿醒过来。</p>
<p>不知什么原因，平日里主动和母亲的联系总是很少，总觉得她是一个活得比较简单的农村妇女，平日里总是可以获得很简单的快乐：今天买了一个新地毯、买了新的海棠花盆栽、一个人对着全民k歌唱了半小时，看着评论笑嘻嘻、抄抄喜欢的日文歌词、在灯光下做手工、一个人玩着我小时候才玩的蛇板窜来窜去，有时候我总会讨厌，讨厌她太幼稚、讨厌她不像个大人，可有时也能发现她一个人对着手机和陌生人聊天缓解孤独的一面，而那时我不懂，总认为很奇怪，而且在当自己也有了同样的经历后，多了一份可伶和不忍，而我能做的也只是呆在她的身旁转悠，做不了什么，可就是多呆在她的身边。</p>
<p>4月5日的一晚，不知什么机缘巧合，来到母亲的房间，不清楚什么缘由，白天没有察觉到什么异样的母亲，突然在床上和我说起了自己这三个月的经历.....而这也是她第一次愿意主动向我说起心事。</p>
<p>不知是什么原因，大概率是因为生存的压力，母亲突然找起了工作，工作地点在家附近的服务区当水果店的服务员，为高速下来的车辆服务，说是服务员，其实也兼任收银员与小吃制作的工作，每天的工作高达13个小时，在春节期间，甚至连大年初一也不得不上班，工作时间更是超过了15小时，然而最令人心痛的更是那15快一小时的工资。（包括夜里一点的加班）</p>
<p>在此期间，我和父亲两人虽然也关心母亲，给她经常预留夜宵，可她总是经常简单说了句“好累”而已结束，在我看来不可思议的工作强度，可在她却像一个没事人一样，我没有进一步多想，只是劝阻不要继续干了。</p>
<p>可今晚，她却将这三个月背后所经历的一切忍不住像洪水似的突然和我倾诉了一两个小时：“克扣工资”，“拒绝五险一金，永远把你当临时工”，“给你安排繁重的活，让和店长有关系的人干轻松活”，“被抓着衣领当众羞辱和辱骂”、“夜里和你打上几十个视频电话”，“被迫干对不起顾客的活，售卖烂水果和发霉的银耳汤”，“每天大声喊着香香的玉米来了的类似招揽客人的话语，却被人叫做大喇叭”......直到最后辞职却依然感觉自己太冲动了还是想留下来多赚些钱。</p>
<p>很难想象这是一个快50岁的中年妇女所经历的一切，超长的工作时间，大量繁重的体力活，几乎没有的休息日，极其低廉的薪资，外加上受到的身边人的言语甚至身体的歧视与欺侮以及店长的克扣工资...</p>
<p>心疼与震惊的同时，心里却释然很多，相比于父辈我依然是幸运的开头，似乎我整日的痛苦好像不值一提，至少完全无法和我母亲这三个月的经历所相比，那又有什么意义终日哀叹呢？</p>
<p>写到此处，似乎又对《冰冷热带鱼》的代词有了更深刻的理解：“照顾自己”、“独立”、“想活”、“活着”可并不是那些看起来简单与轻飘的词语，它们的含义并不是简单“有个地方住，有钱买菜做饭吃生存下来，自己有份工作能赚钱就行”。</p>
<p>生活是一场无尽的痛苦，而出生在罗马的幸运儿们则是众人的羡慕对象，在人生的几十年中，在每一年的365天中，在每天的24小时中，你永远需要挣扎，自救必不可少，人生无岸而几近溺亡的时候总会时而来临。</p>
<p>第二天的母亲，依旧能开心地大笑，充满生命力，好像昨晚的事没有发生一样。</p>
<p>如果她想说：“I want to be strong”</p>
<p>那么答案一定是：“She is Strong”</p>
<p><strong>三、“有时候回到家看下父母并不是一件难事”</strong></p>
<p>因为有时候什么都不懂的他们也会关心起你的论文写得怎么样，尽管你从未认真地将生活中的事情告诉他们，也从未指望他们能够理解。</p>
<p><strong>“告诉你也没用”</strong></p>
<p><strong>“反正你也不懂”</strong></p>
<p><strong>it hurts</strong></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[开学两个半月以来的碎碎念]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/开学两个半月以来的碎碎念</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/开学两个半月以来的碎碎念</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA["老师我觉得这没有意义"]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<center>"老师我觉得这没有意义"</center>
<center>"这对我找工作也没有用"</center>
<center>"在课上，不能做自己的事情我感觉很难受"</center>
<p>2022年11月23日，周三，上午的第四节英语课，一个似乎对我来说平平无奇的上午，一个对我来说似乎平平无奇的课，可当我在课堂上，面对着英语老师，这些话从嘴里蹦出来的时候，我意识到我在我认为的波澜不惊且枯燥的生活中，我并不是平静的，我的内心反而更像是一个起伏着伴随着海浪的海面。</p>
<p><strong>关于时间</strong></p>
<p>人一旦失去过某些东西大概就会对一些东西特别敏感，大学四年中，当我意识到我已经浪费两三年的光景时，我已经大三了，于是在懊悔于无奈之中只能逐渐接受这个事实。所以在如今只有找工作这一个目的的情况下，我对所有课程的兴趣骤然减少，几乎都在自学，害怕浪费时间，想象着如果我在课程上多投入1秒钟，找到理想工作的概率就会减少一分。</p>
<p>于是在临近数学期末考试的时候，虽然我和他人一样害怕挂科，但是别人都在疯狂的临时抱佛脚准备期末考试的时候，我却失去了所有的动力，甚至连临时抱佛脚也不愿意，考试前一天的晚上甚至都还在学Java，归根到底我还是太过焦虑了，并且引发出来另一个担忧，如果我甚至都不愿意花上几天通过期末考试，我还如何面对今后很有可能将要花上半年写出毕业论文只为了这一个学历这一件事情。</p>
<p>所以在上英语课的时候，当英语老师提出每节课都要在课上练字并且要收上去的时候。我是怎么如何也无法接受的，于是草草写了几页，果不其然被批评了。于是无法控制的情绪爆发了。</p>
<p><strong>关于平凡</strong></p>
<p>我其实不是一个很相信类似于MBTI性格测试的人，记得聊天时朋友问起关于我的mbti性格，我当时说:"这东西好不准啊，也就图一个乐，竟然给我测出来ISFP探险家"，不过当时朋友的一句话我印象深刻："从艺术考研到计算机，这可不就是探险家吗"，是啊，我竟也觉得有些道理。</p>
<p>如今距离做出决定已经过去了快两年，现在的我更愿意把当初的决定定义为一个"最不平凡的平凡的决定"，看起来很矛盾，但是人不就是充满矛盾体的动物。一方面，从艺术专业考研到计算机专业，从零开始学数学、C语言、数据结构并且考到第一这件事情，我可以解读为一个用时间去创造奇迹、追寻梦想、不甘平凡的故事。可是另一方面说，我选择了一个远比我的本科学校差得多、过线就要的学校，我也可以解读为是一个没有梦想、甘于平庸的故事。</p>
<p>于是关于平凡与不平凡的矛盾便继续延续到我的研究生生活中，交织并且缠绕着。</p>
<p>在联系导师被接连拒绝的时候，一方面我绝望地告诉自己，自己没那么优秀，认清现实就好，另一方面却又充满愤懑。</p>
<p>在自己主动和别人进行比较和评价的时候，一方面我安慰自己：别人大学比我多学了好几年，我凭什么赶上他们，难道别人会停在那里白等着你吗，达到平均水平已是幸运，就不要还想着超出大多数了。另一方面却又不甘心于此。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="022" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/022-cb8f4e96e5245388ae8e88dfb4778f3a.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>XJU</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迷路在云端]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/迷路在云端</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/迷路在云端</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[<iframe]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="https://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=499465978&amp;auto=0&amp;height=66" style="display:block;margin:0 auto"></iframe>
<center>"昨晚我躺在床上一直无法入眠，所以我开始想婚礼，想仪式，想到我们要买房子，共同生活，生一个又一个的孩子，圣诞节，感恩节，春节，带孩子看橄榄球比赛，转眼孩子们毕业了，他们找到工作，然后结婚，我成了祖父，接着就退休了，开始脱发、发福，再然后就像你想到的，我就死了。我忍不住这么想，一切的意义是什么？生活的意义在哪里？"</center>
<center>"意义吗？"</center>
<center>"是呀，我到底在做什么呢？"</center>
<p>作为裁员专家，Ryan每次裁员时当然总是得心应手，因为Ryan内心清楚地知道所谓裁员工作的要领所在。</p>
<p>裁员工作的核心是什么？是帮助刚刚被解雇的人面对再次求职的难关？是减少被诉讼的几率？</p>
<p>是也不是，在Ryan心中，这些只不过是对外所宣称而已，实际上，这份工作的本质是缓解人们的痛苦，"普渡那些受伤的灵魂渡过恐惧之河直到希望的光芒隐约可见"。</p>
<p>是的，是"然后停下船，推他们下水自己游过去"。</p>
<p>裁员专家这份工作在我眼里是一种新奇（至少我是第一次听说）、更是一种对Ryan安排精巧的职业，在我看来，这份职业不仅很好的塑造并且解释了长此以往Ryan的人格和世界，在某种程度上更是对Ryan的一针麻醉剂和强心针。</p>
<p>从Ryan的角度来看，Ryan虽然也是资本主义世界中受雇于人的"卑微打工人"，但是本身职业就是解雇他人这一点的特殊性在某种程度上掩盖或者反转了Ryan的身份，从Ryan的推荐信中，我们是可以知道，Ryan在其大半个职业生涯中可以说是解雇了无数的人，而这些人被解雇者的身份在与Ryan的对比中似乎形成了极大的反差。</p>
<p>谈判桌的一边是Ryan，一个在公司被器重、能力出色的"老员工"，一个人到中年依然没有结婚买房有着富足金钱的"钻石王老五"，一个在旅程中时常有着艳遇追逐着所谓的"1000万英里"飞行里程勋章的"梦想男孩"，一个在各地进行"背包"演讲，向人们鼓吹"逃避责任"及时行乐的"精神导师"。</p>
<p>而另一边呢？他们是谁呢？是因为被解雇失去收入来源而付不起房贷的人们，是失去收入来源而无法面对家人的人们，是付出了整个青春现在早已垂垂老矣的老年人。</p>
<p>无论被解雇的一方是何种背景，Ryan似乎看起来总是站在人生胜利天平的一方，而对面那些人不过是经受挫折一些失败者罢了。</p>
<p>Ryan是真的相信自己的每一次演讲吗？是的，他是真的相信，每一次的演讲当他拿出自己的背包，说出自己的背包理论的时候，他自己和台下的人们都是在全然接受这个理论。在Ryan的人生中，始终贯穿着一种名为"轻"的人生价值观，这份"轻"就体现在最少程度的去考虑自己的家人，对于家人，Ryan几乎是一个不存在的家人，这份"轻"就体现在Ryan在和公司新人谈及婚姻和爱情时表现出的轻蔑和嘲笑，这份"轻"就体现在面对被裁员的众生所烦恼的房子、家庭、生存等难以生存的问题，Ryan可以在安抚他人的同时不存在这些问题保有内心最大的安全感。</p>
<p>也许这样的人生可以一直持续下去，已经这样安然度过了人生四五十个年头，难道还差剩下来的一二十年吗？可是Natalie和Alex毁了这一切，前者是公司的裁员新人，而后者是Ryan的艳遇对象。</p>
<p>为了男友，Natalie选择了Ryan这家裁员公司，选择了并不是最好的那一份offer，于是Natalie失恋后，发现自己所一直追求的全部幻灭，Natalie充满着失望、愤怒。于是当Natalie和Ryan共同站在海边时，Natalie看着Ryan，嘶吼和质问到为什么Ryan可以做到对和Alex的关系毫不在乎，并且告诉Ryan他的荒谬世界观的本质不过是在"逃避和放纵自己"，而他所谓的"独身和修行"不过是一种自我隔断于世界的借口罢了。于是在被一个二十来岁的女生教训一通后，Ryan只能无言而又尴尬的站在码头上，嘴里想辩驳些什么可是又说不出话。</p>
<p>在那一刻，我会认为，Ryan第一次意识到了自己的"迷路状态"，Ryan的世界观在和Natalie的争吵中发生了巨大的改变。于是也才有了文章头面对妹妹的结婚对象的灵魂追问，Ryan说出了自己曾经从不相信的话语，承认了自己的孤独，凸显出婚姻和陪伴的重要意义。</p>
<p>当然，电影的结局是悲惨的，当Ryan抛弃了自己过去的价值观，认为发现人生真谛，去到Alex家中时却意外的发现对方是一个有着家庭只把Ryan当作生活插曲的人罢了。于是，在黯然离开的同时，Ryan又踏上云端旅程，更多了一份迷茫与孤独。</p>
<p>写到这里，我突然联想到村上春树《没有女人的男人们》这部短篇小说集，这部电影的气质和苦咖啡式的结局颇有村上小说的调性，放进去应该不会过于突兀。不同的一点可能就在于这部电影的内核多多少少还是包含着些许温情以及所谓的美国"正能量"。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="020" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/020-083f5118c9725d29c5a3147a274078e8.jpg" width="1080" height="1597" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="021" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/021-595fac255a3699466d4348ddacbb0b78.jpg" width="777" height="498" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022这一年，结束了]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/2022这一年，结束了</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/2022这一年，结束了</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[究竟该如何才能写出一个所谓的"年度总结"或者"年度报告"，我大概是完全不知道的，因为没怎么看过别人的，自己也从来没有写过，然而我心中却十分认同一个理念，这个理念并不是我发明的，是来自于我的一个大学同学，说出这个理念的背景大概已经忘记，只记得理念其本身的大意是这样的：当你第一次拍摄纪录片或者微电影的时候，很多时候你自然不知道怎么拍，这个时候你反而不需要感到焦虑和借鉴别人如何拍摄，仅仅需要发挥出属于自己的创造力和想象力即可，因为当你一旦看过别人如何拍摄，很大概率上，你的第一次有可能富有亮点的创造力和想象力就消失了，专属于你的第一次的独一无二的纪录片和微电影就消失了。我觉得这样的理念似乎引申到年度报告也是没有错误的。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>究竟该如何才能写出一个所谓的"年度总结"或者"年度报告"，我大概是完全不知道的，因为没怎么看过别人的，自己也从来没有写过，然而我心中却十分认同一个理念，这个理念并不是我发明的，是来自于我的一个大学同学，说出这个理念的背景大概已经忘记，只记得理念其本身的大意是这样的：当你第一次拍摄纪录片或者微电影的时候，很多时候你自然不知道怎么拍，这个时候你反而不需要感到焦虑和借鉴别人如何拍摄，仅仅需要发挥出属于自己的创造力和想象力即可，因为当你一旦看过别人如何拍摄，很大概率上，你的第一次有可能富有亮点的创造力和想象力就消失了，专属于你的第一次的独一无二的纪录片和微电影就消失了。我觉得这样的理念似乎引申到年度报告也是没有错误的。</p>
<p><em><strong>一、亲密关系与 "具体" 生活</strong></em></p>
<p>对我来说有一个事实，同学去实习工作、考研也结束时，进入2022我似乎真正成为了一个独立的个体，当然我还是在网络上有着和同学朋友的联系，但身边的所有亲密关系都同时间消失了，这是我完全不能适应的一点。</p>
<p>于是在大四上整个学期整个人都变得有些些无所是从，不知道该干些什么，感觉整个人的心中空落落的，于是在对我来说长达几个月的空白时间段，即使我努力地在给自己找事情做，可是那些一个人游荡在校园、楼道、阳台的时间越来越长。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="012" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/012-f42cb66926cb368e2bc570a57c09ef41.jpg" width="750" height="1334" class="img_ev3q"></p>
<center>操场下的人们，摄于6楼阳台</center>
<p>4月份的夜里，我站在6楼的阳台，看着楼下的操场，竟觉得有些不可思议，可是我又看的出神入迷，那个绕着篮球场跑了一圈又一圈的男生、穿着白色T恤跳绳的男生、在篮球网边做着健身动作的男生，一方面我总觉得或者说怀疑为什么会有人在大晚上一个人一圈又一圈地跑步和跳绳呢，这样子做的意义在哪里呢，这不是球类运动，可以说没什么乐趣可言，又不能帮助自己掌握一项能够赚钱养家的"硬技能"，能够让自己在社会上有一个立足之地，难道不是十足的浪费时间吗？于是在我疑惑并把疑问发给我的朋友们的时候，我得到了一个相当好笑的回答:"就是为了得到一个翘臀和奶子啊，这样子就可以吸引同性了"，我承认这个答案倒确实是让我一个人对着手机傻笑了30秒。不过话说回来，现在来看，对于当时的我，这些操场的人给我更多的是一个叫做"具体"的感觉，并且这个所谓"具体"是一种相对于"空虚"来说的。</p>
<p>如何进一步来做一个类比呢，最近刚好听到过"我要WhatYouNeed"一个播客，里面提到了一个概念叫做"<strong>黄昏落日恐惧</strong>"，意思大概是当你在下午困乏想睡一觉的时候，却发现一觉醒来的时候已经来到了黄昏，透过窗户看着那些鲜红的落日落入黑暗，内心好像就会产生出一个黑洞将附近的所有物质吸入，在这个过程中，人就像是跌入空虚与忧郁的宇宙之中，而这个时候往往将你从黑暗之中来出的，往往反而是妈妈的一句"吃饭了"和随之而来的锅碗瓢盆的声音。现在来看，怀疑着操场中的人们意义在哪是可笑的，请问吃饭又有什么意义呢？生活的意义不就在这些琐碎每天都要做的<strong>具体的日常</strong>中吗？</p>
<p>所以对我来说，当晚唯一让我感觉到意义的可能是当操场灯光突然熄灭，人群突然躁动的时候，我第一次知道了原来学校操场的灯光关闭时间是晚上10点。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="013" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/013-1dc550ac0c8dd76f410807b42aac6358.jpg" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>
<center>忍不住在晚上停留在图书馆的背面</center>
<p>幸福的模式无法复制，于是2022年，我就像是经历了漫长的痛苦岁月，一个既失去了亲密关系也得不到幸福的人在距离毕业典礼还有一周的时间点提前逃回了家。</p>
<p><em><strong>二、平凡是一件要拼尽全力才可以做到的事情</strong></em></p>
<p>很喜欢园子温的电影《庸才》，下面是染谷将太所饰演的男主住田曾经说过的两句话:</p>
<center>"如果每个人都可以梦想成真，岂不是天下大乱？"</center>
<center>"一只蟹每次生1万5千粒卵，如果每一粒都可以孵化的话，岂不是天下大乱？"</center>
<center>（注意：以下内容，包含剧透）</center>
<p>对于住田来说，可以说算是出生在一个非常不幸的家庭，父亲离开或者说抛弃了家庭离去，母亲也只能住在湖边的一个用着破木板搭建的小房间里，连洗澡都只能捡来一个废弃的油桶当作洗浴的地方，然而更不幸的是母亲之后也随着一个不认识的大叔私奔了，父亲更是时不时殴打自己来和自己要钱，而住田也只能放弃学业，经营破租船观光厂（其实也就是小湖边几艘用来观光的破旧小船），而住田终其一生最大的梦想也只不过是过上一辈子守着租船厂的普通人的生活，可是生活中的连续打击终于致使住田毁灭了自己的生活，毁灭了自己的人生——在一天晚上，住田亲手结束了自己前来讨钱的父亲的生命。</p>
<p>住田确实做出了几乎毁灭自己的行为，然后意外的是，没想到连园子温也温情了一把，在最后时刻，住田在清晨和女主一起跑向了救赎的警察局，仍然希望着出狱后那梦寐以求的生活。</p>
<p>在整个电影中，我总是可以被剧情、台词和氛围深深吸引住，可是我不知道为什么，在电影之间和自己的生活之间总是存在着可能对我来说难以逾越的鸿沟，于是理解电影所想要传达的便是第一步的开始。而重要的一步就是理解所谓的"普通的生活"。</p>
<p>日本311地震，随之而来的海啸不仅造成了福岛核电站的泄露，也导致了无数人的家园被毁灭，到住田的中学老师在要人们振作起来的时候，可是住田说到并不是所有人都可以振作起来的,于是老师便开始了对住田即将接受租船厂，过上自己所谓的平凡的一生的嘲笑。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="014" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/014-82494795e8d8589975bffcff0255304d.jpg" width="750" height="718" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="015" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/015-427ed3a80dc8a8300d2626df028941dc.jpg" width="998" height="561" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="016" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/016-8421e0893edddb7dcf7dc677eb8379d3.jpg" width="750" height="746" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="017" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/017-1e2fe6a36d17e1cedd744562d818e639.jpg" width="750" height="460" class="img_ev3q"></p>
<p>那位日本老师当然是无法了解住田的，受到虐待的"自己"，抛弃家庭的父亲，私奔离开"自己"的母亲，上门讨债的黑社会，被海啸卷走的房子.....这些一切的一切，当每一件事情渐次发生的时候，到底是谁有资格能够在讲堂上露出笑容说着所谓的那些慷慨激昂的"大家要振作起来"的话语呢？</p>
<p>不过确实有一点:那个抬起手臂，握紧拳头挥向天空、吼出平凡最棒的的住田确是一个实实在在的不平凡的人，这里不平凡当然不是说住田有多么超越普通人，恰恰相反，住田是太过落后于普通人了，仅仅生存下去，当一个普通人，对于住田来说难道不是已经是<strong>要拼尽全力了吗。</strong></p>
<p>可是住田难道就真的甘心如此沦于平凡吗，即使平凡已是一种拼尽全力所要做的事情？难道所谓的梦想也真的不曾向往吗？于是住田也当然会在当别人向他谈论着所谓的梦想时感到怀疑、愤懑、忧伤可又无法改变。</p>
<center>"追求理想的人才是正确，没有理想的人就是不行这是世俗的眼光吧？不会吧？"</center>
<center>"我不会是因为自己没有什么远大理想而嫉妒别人吧？......一定不是"</center>
<p>实际上，在2022年的最后一天，写到这里的时候，我才终于明白了一个道理，明白了从考完研的2022年的冬天后很久让我终日不可遑遑的原因。这也是我想我在2022年末尾要记住的最重要的东西之一：</p>
<center>"喂......你没有其他想法吗？...例如希望成名，希望自己很有钱...这都是一般年轻人的想法吧！"</center>
<center>"没有"</center>
<p>我当然可能做不到向住田这样"没有"的回答，我也想要钱，我也想要有名，我只是一个普通的年轻人罢了，想要的东西也很多人一样，大厂所带给我的很大可能很大部分也是如此，我可能也总是痴心妄想着所谓的梦想，但是有时候对很多人可能包括我来说，难道不是"平凡已经是一件需要拼劲全力的事情了呢？"，难道这样不也是很好吗？</p>
<p>住田自首后会被判刑，十几年后，可以可以和茶泽景子结婚，生下几个孩子，然后经营下去祖传厂一辈子，这难道不是很好吗？</p>
<p>去大城市当上一个中小公司的程序员，这对于过去的我何尝不是一种梦寐以求的平凡呢？</p>
<p>最后，和yyg、yww一起看bilibili跨年的纪念照，再见了2022。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="018" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/018-04caa0d7985dea5fd45de9609879df66.jpg" width="1080" height="290" class="img_ev3q"></p>
<div class="language-c++ codeBlockContainer_Ckt0 theme-code-block" style="--prism-color:#393A34;--prism-background-color:#f6f8fa"><div class="codeBlockContent_biex"><pre tabindex="0" class="prism-code language-c++ codeBlock_bY9V thin-scrollbar" style="color:#393A34;background-color:#f6f8fa"><code class="codeBlockLines_e6Vv"><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">#include&lt;stdio.h&gt;</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">int main()</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">{</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">  printf("GoodBye 2022\n");</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">  printf("Hello 2023");</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">  return 0;</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">}</span><br></span></code></pre><div class="buttonGroup__atx"><button type="button" aria-label="Copy code to clipboard" title="Copy" class="clean-btn"><span class="copyButtonIcons_eSgA" aria-hidden="true"><svg viewBox="0 0 24 24" class="copyButtonIcon_y97N"><path fill="currentColor" d="M19,21H8V7H19M19,5H8A2,2 0 0,0 6,7V21A2,2 0 0,0 8,23H19A2,2 0 0,0 21,21V7A2,2 0 0,0 19,5M16,1H4A2,2 0 0,0 2,3V17H4V3H16V1Z"></path></svg><svg viewBox="0 0 24 24" class="copyButtonSuccessIcon_LjdS"><path fill="currentColor" d="M21,7L9,19L3.5,13.5L4.91,12.09L9,16.17L19.59,5.59L21,7Z"></path></svg></span></button></div></div></div>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="019" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/019-152b1435b0778605e658c13e91a640cc.jpg" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[After First Month In SJU]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/After First Month In SJU</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/After First Month In SJU</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[两年前的那段时间，从早到晚，我都不知道自己该做些什么，只会以一个观察者的角度站在一边，看着别人忙碌，然后一边浪费时间，一边逼迫着自己去思考未来，“迷茫”二字可以说就是我那时的状态，记得有一天晚上，我对lyf说，你知道吗，我感觉我像是一艘船，但却没有锚点，我的人生是一个缺失了主心骨的人生。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>两年前的那段时间，从早到晚，我都不知道自己该做些什么，只会以一个观察者的角度站在一边，看着别人忙碌，然后一边浪费时间，一边逼迫着自己去思考未来，“迷茫”二字可以说就是我那时的状态，记得有一天晚上，我对lyf说，你知道吗，我感觉我像是一艘船，但却没有锚点，我的人生是一个缺失了主心骨的人生。</p>
<p>两年后的今天，回想起来，我依然觉得那时候是我短暂人生中最艰难的时刻，这种困难区别于行万里路才能到达终点，而是一种迷失方向停留在原地的困难。</p>
<p>如今两年的时光过去了，困难依旧重重，常常也会有干不下去了的想法，甚至有时候会反问自己：这两年自己到底收获了哪些成长？梦想的生活真的能到达吗？</p>
<p>横亘在我和“梦想的生活”之间的是能力的鸿沟。这句话不是我说的，是我朋友说的，它的含义是：“不是到不了，也没有人规定你一定要多少年才能做到，它只是问我，找对路了吗？又为此努力了多少分呢？”</p>
<p>2020的末尾，在荒诞的一瞬间，我做出了选择，无意地定性地回答了这个问题。而那之后以及现在往后我的最大的任务就是如何定量的回答这个问题。</p>
<p>封面是本科毕业前校园的最后一晚。如今学生时代的毕业日期又算是延长了两年半。</p>
<p>写于2022.10.06</p>
<p>修改并发布于2022.10.16.</p>
<p>还继续往下翻吗？？</p>
<p>都是一些无聊琐碎的碎碎念捏~</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="001" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/001-277b46419476fa04361fd391205a2123.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>来到西京学院引导的志愿者们，话说这个黄头发的学妹矮矮的是真可爱捏</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="002" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/002-c4407f548319d65ddf92fb90ad135ffc.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>还是最喜欢的麦当劳捏~</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="003" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/003-22e4e73444a806156ed5a21363679496.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>下车了捏~First glance XJU</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="005" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/005-c51c104a728e23220221dd468bcac43e.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="004" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/004-42de55e9c9edcd14e3c150d803e07e79.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>图片来源于《我能有什么坏心思呢》</center>
<center>去码头整点薯条~</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="006" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/006-2d5c6759f33ec406e741d4f8c9abc320.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>其实中国的商场都是大同小异捏，扬州、济南抑或是西安，进门总是熟悉的奈雪的茶、喜茶、然后就是卖衣服的优衣库</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="007" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/007-3826fc4cae3ea9360fd5cae8ceca163b.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>看起来很幸福捏~想起我本科那位总喜欢一个去超市的同学，难道不孤独吗？</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="008" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/008-e002057e345a3596d3781afee8fab2b1.jpg" width="1080" height="809" class="img_ev3q"></p>
<center>熟悉而又陌生的711，三得利的乌龙又让我想起了往事了捏~怀念</center>
<center>试图尝试寻找往日的幸福~~</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="009" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/009-38677d51e00a367a8546f659e1744d21.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>国庆一连下了一个多星期的雨，心情真是又好又坏</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="010" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/010-ee0ed713dd169f47847cac3e9eb883dd.jpg" width="1080" height="809" class="img_ev3q"></p>
<center>核酸的时候，看看天思考人生</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="011" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/011-89f95134d66e1a3548942a87e24691bf.jpg" width="1080" height="1441" class="img_ev3q"></p>
<center>千万不要把衣服放在最下面，尤其是在一楼。尤其一连下了一周的雨！！</center>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (2)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(2)-2bf8e1d55cc0b9a328b4d964545625b8.png" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
            <category>XJU</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[生与死，悲伤与幸福]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/生与死，悲伤与幸福</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/生与死，悲伤与幸福</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[周末，老父亲放假，正好最近脚疼，想趁此去一趟医院，然而在发出陪同的请求后，接连被老母亲和我拒绝（好吧一开始我确实不应该这样残忍），不过令我有点惊讶的是，老父亲竟然像一个小孩一样的有点难过，嘟嘟囔囔着我们真是靠不住，还嘴硬拒绝了我第二次主动陪同的请求。一时间，我对于我的47岁的老父亲的形象更为立体起来，老父亲可以是家里那个不善言辞的顶梁柱，也可以是一个脆弱不堪的人。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>周末，老父亲放假，正好最近脚疼，想趁此去一趟医院，然而在发出陪同的请求后，接连被老母亲和我拒绝（好吧一开始我确实不应该这样残忍），不过令我有点惊讶的是，老父亲竟然像一个小孩一样的有点难过，嘟嘟囔囔着我们真是靠不住，还嘴硬拒绝了我第二次主动陪同的请求。一时间，我对于我的47岁的老父亲的形象更为立体起来，老父亲可以是家里那个不善言辞的顶梁柱，也可以是一个脆弱不堪的人。</p>
<p>坐上小电驴，行驶在公路上，时快时慢，一边欣赏着路边日新月异的城镇，一边驶向医院，感叹于原来我从小生活的地方有早已翻天覆地的变化，各种高架桥、快速路、拆了的建筑、新建的建筑......陌生感充满了我的内心。</p>
<p>我早已经过了20岁成为了一个大人了，而我的老父亲也已经快50岁了。这一点虽然是一个事实，毫无疑问。但在这段路途中我才清楚地感受到这一点。在这片土地生长了快50年的老父亲竟然迷路了，看着问路人的老父亲，我默默地打开了导航，坐上了车前，老父亲坐到了后面......</p>
<p>进入医院，压抑的氛围便开始觉察，老父亲已经快50岁了，这次也不是通常的感冒之类的，因此不仅是老父亲还是我，内心都充满担心，只是侧重点可能不一样。填写报告，挂号，缴费，来到骨科，来到影像室拍片子，看着周围的注意辐射字样，看着周围的人推着生命与活力气息散尽的轮椅上的人，紧张感与压抑感不断涨上心头。</p>
<p>在无人的走廊中，隔着注意辐射的门，我担心的想着在里面的老父亲，内心空白，只有恐惧一丝丝弥散，终于门打开，老父亲从一个有着巨大机器的白色的房间走了出来。</p>
<p>由于医学影响还有半个小时才能出来，我和老父亲便在等候区坐了下来，不知是什么原因，我没有选择和老父亲坐在一排，而是坐在了老父亲邻座的后排，也许是看着老父亲的脚心里实在害怕，想要逃避，害怕直接面对，内心在想如果老父亲的脚真有什么大问题，我该怎么办，我能怎么办呢，难道是无能为力吗，那就坐在后面祈祷吧。</p>
<p>不知道是为什么，即使是周末，医院的人也很空，不过可能是私人医院的缘故，整个等候区，只有我、老父亲和坐在前方的一个中年妇女。30分钟突然成为了我们最难熬的时光，我和陪老父亲聊了几分钟最近我的学校里的事情后，由于无话可聊，二人便开始沉默起来。</p>
<p>沉默被打破，老父亲毫无征兆的将话题转向了几年前患癌症去世的老父亲的老父亲当然也可也称为我的爷爷，谈到了当时爷爷是如何住院、如何吃不下东西，只能用着管道将食物变成液体状导入胃部.......一时间我竟变得不知如何回应，说着一些有的没的话来回应，这一时刻我才终于意识到老父亲在联想到些什么，于是老父亲将手上的东西递给我保管，独自一人出去开始抽起烟来。</p>
<p>这一时刻，整个周围只剩下我一个人，我看着窗外格外晴朗的天空，却感受到死亡的气息，内心也不可以说不难受。时间在一丝一丝地流逝着，大厅中的人也不断地流动着，骨科室内的医生也去也在等待着病人，我低头刷着手机，可是看过了却什么也记不住，大概只有四川电力高温逐渐褪去，水利发电量提升，工商业用电逐步恢复，这个暑期的极端高温确实是给中国南方尤其是川渝地区带去了不少影响，现在连工业用电竟然都停了......等等其实我根本不在乎？是的！比起整个国家的经济，比起几千万上亿居民能不能开空调度过暑热，我更关心的是那份影像报告，医生会怎么说呢......我真的明明非常担心</p>
<p>终于老父亲拖着疲惫的身影走了过来，我们一齐取出了报告，上面写着“诊断出骨刺”几个大字，不确定的与无知我和老父亲赶忙走进了骨科室内把报告交给了医生。没想到医生看了看报告立马说到大概“这情况啊没问题的，你在淘宝上买一个足跟贴就行，三个月后就好了，说着还拿走了我的手机帮我挑选其商品来”......</p>
<p>回到家之前，老父亲又抽了一根烟，不过似乎脸上的忧愁消散殆尽，充满兴致的去了菜场买了许多菜，说是今天晚上没菜了要多买点，甚至还问起了我是不是要做咖喱给我买了胡萝卜和土豆......</p>
<p>23岁，我似乎总是想要的太多，得不到的也太多，有时抱怨着，有时苦闷着，也有时虚度时光着，但在这一刻，原来很多我追求的、忧愁着的似乎根本不重要，生活，在这一刻，难道不是美好到极点了吗？</p>
<p>活着就是幸福，与身边可爱的人们在一起便是幸福。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (5)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(5)-b387e2b783b820c1f65fbf931d7b9c8e.jpg" width="1080" height="809" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[那阵时不知道，置身的日子都发亮]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/那阵时不知道，置身的日子都发亮</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/那阵时不知道，置身的日子都发亮</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[梦境]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>梦境</strong></p>
<p>做了一场梦，然后毫无征兆的，突然惊醒，睁开眼睛，发现周围是漆黑的一片，突然感觉到心慌害怕，急忙侧身打开了身边的床头灯，明亮和温暖的黄色灯光宣泄在身上，我感受到一丝安心。努力回忆着刚才的梦境，然后在得到最后的一丝细节后，便生怕忘记地半睁着眼睛记录在手机中。然而之后便无法入睡，似乎想起了很多事情，这些事情快速地在脑海中略过和组合起来，于是在凌晨5点整，我坐在桌子前写下来这篇文章。</p>
<p>那么我到底梦见了什么呢，我又想起来什么呢？</p>
<p>我梦见和你一起上课，好像是一节户外课，我和你以及好多好多同学在一栋建筑里排着队，然而似乎我对这节课没有一点兴趣，还和你吐槽起老师说的话来，于是在无聊之中，在人群之中，我们两突然有了离开的理由，于是我们便立即穿过长长的队伍，走下楼梯口，走出了建筑，只剩下我们两个人。</p>
<p>似乎我们两还不想立即分开，想再多聊一会，于是我问你接下来准备怎么办，吃饭吗，从这开始我忘记我们大部分的对话，只知道我们便一直很开心地聊了下去，一起结伴同行，在路灯下，在道路旁，在寂静和黑暗中，梦便戛然而止。</p>
<p>听起来是一个很无聊和没头没尾的梦，然而和之前的梦类似，我确确实实感到某种一丝不安、害怕和悲伤，我不知道该如何定义这种情绪，也许和村上春树的“跑者蓝调”类似，也是一种蓝调，谁知道呢？</p>
<p>在我看来，这个梦境，之所以令我感受到某种害怕和心慌，是梦境突然的结束，以及在结束之前无论梦境的场景有多么无聊沉闷，在最后我都遇见的'他','他'犹如神明般把我从人群中拯救，却又突然的消失，让我迷失在空地而又不知所措。</p>
<p><strong>现实</strong></p>
<p>随后，随着我的思绪自然流淌，我的脑海中最先出现的是三场雨。</p>
<p>下午两点，大雨倾盆，天色昏沉，雨滴不断透过窗户打落进来，不仅靠在墙角的桌子被打湿，连和窗户有些距离的我也能感受到雨滴打落在身上，我们围坐在C的角落，疲惫着。原本打算在教学楼拍摄一下午的大家的集体合照，最后没想到，大家只是坐着，聊着天度过了这个下午。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (1)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(1)-6cf43f79979437ad84d7a765273b6711.png" width="1080" height="1439" class="img_ev3q"></p>
<center>下午两点C区的雨</center>
<p>下午8点，又下起了不大不小的雨，于是在E区原来准备打印成绩单的我们，又被困在了教学楼，最后等不及雨停，我们四人淋着小雨一路跑出学校回到了酒店。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (2)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(2)-2bf8e1d55cc0b9a328b4d964545625b8.png" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>
<center>晚上8点D区的雨</center>
<p>之前去济南西站，又下起来我记得可能是我大学四年最大的一场雨，三个人都被淋成落汤鸡。</p>
<p>真希望有时候，雨可以就这样一直下下去，就这样一直把我困在原地，这样明天的毕业就永远不会来临。</p>
<p>毕业那几天总感觉自己有点沉默寡言，总在说一些有的没的，大部分都在朋友的诉说，可能确实一方面是我的不知道如何表达，不过更重要的是我确实不知道该如何面对所谓的突然分别吧...</p>
<p><strong>后记（我那些不愿意舍弃的边边角角）</strong></p>
<p>2022年6月13日，离开校园的倒数第二天，中午休息了一会，我们四人从酒店来到了学校的A区教学楼，先后拜访和感谢了四年来的老师们，然后便在A区和C区的连廊停留下来，这个连廊的记忆不多，除了在这拍摄纪录片取景的经历，印象最深的便是某个假期（可能是国庆节也可能是中秋节或者其他）的前一夜，我只记得那一晚，yyg刷着mars，寻找着未来几天去杭州的可能的行程活动，想着该买些什么去找女朋友，我坐着感叹着一个人规划的竟能如此细致周到和费心费力。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (3)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(3)-d9d8ff7b3a57c463dcedc37d02f04583.png" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>
<center>yyg拍摄的zzw和ywy</center>
<p>天色逐渐阴沉以至于下起大雨，伴随着狂风，雨滴倾斜着打进连廊两旁的靠椅，危及我们的背包，于是我们离开了连廊走进了C区教学楼。</p>
<p>带着相机，我们来C区的计划是为大家拍上最后一组的毕业照，我们没有忘记，于是从C区一楼到五楼，从左侧到右侧，试图找出一个没有人的教室，然而所有的尝试都失败了，大家拖着各种行李，最终还是放弃，在一个角落大家都疲惫的坐了下来。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (4)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(4)-9c07f1fdd13892958cc6a72e8bccd525.png" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
            <category>SDNU</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高考招生季，emo了]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/高考招生季，emo了</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/高考招生季，emo了</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[2022年7月22日晚上9：11分，我还在看着韩顺平的MySQL的教程，不过早已经是心不在焉，经常拿起手机或者不自觉地打开电脑浏览器看知乎，一天下来估计也就看完了3个小时的视频，然而这三个小时估计我看了快6个小时，还是开的1.5倍速，纵然我有在记笔记，却偷懒着没有一句一句去敲代码。总的来说我确实摸鱼很严重。废话有点多，总之类似今天的行为确实让我很丧气和焦虑，我真的确实不是那种非常自律和做一件事能够长时间专注的人。不过最近更令我焦虑的可能是我最近了解到的西京学院的信息，是的，就是我考上的那个民办三本的院校。为什么呢？]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>2022年7月22日晚上9：11分，我还在看着韩顺平的MySQL的教程，不过早已经是心不在焉，经常拿起手机或者不自觉地打开电脑浏览器看知乎，一天下来估计也就看完了3个小时的视频，然而这三个小时估计我看了快6个小时，还是开的1.5倍速，纵然我有在记笔记，却偷懒着没有一句一句去敲代码。总的来说我确实摸鱼很严重。废话有点多，总之类似今天的行为确实让我很丧气和焦虑，我真的确实不是那种非常自律和做一件事能够长时间专注的人。不过最近更令我焦虑的可能是我最近了解到的西京学院的信息，是的，就是我考上的那个民办三本的院校。为什么呢？</p>
<p>中考成绩出来的那时候可以说是我人生的高光时刻，我稍微超常发挥考上了我们区的最好的重点高中，却没想到，之后就一直在下坠，高中动了一些歪心思走了艺考想捡便宜去一个211，然后自己也能轻松一些，然而最后我去了一个北方省份的一个普通师范大学，甚至听说在江苏省是二本招生，但是谁又能想到我现在研究生又去了一个民办大学呢，哎，如果在我的高中的时候我会知道我会去这种听起来山寨感和野鸡感满满的类似于xx学院的民办大学，我估计怎么也不会接收去复读了。</p>
<p>所以在这种情况下，最令我产生自己很废物又很难受的时候其实并不是那些我身边的优秀的同学们，而是那些出生没有我好，却做出来连我都难以企及或者仰望的成绩。几年前去我婆婆家的时候路过了一个在农村旁边我们这非常差的中学，学校门口的横幅上写着恭喜我校xx同学取得384的高分（据我所知这是能去985的分数），最近我又被推送到一些关于西京学院的消息（主要是最近高考结束，很多高校都开始了招生宣传，而民办学校往往在这方面不得不说力度还是很大的，ps：我加的导师，计算机学院的院长竟然也好几次转发一些学校的招生和宣传视频），这些消息也毫无疑问宣传了本校的学生的优秀和本校的优秀，比如有一张宣传表格就列出了西京学院最近的考研上线率，和毕业生的学校，其中不乏C9，985，211，国外qs前100的学校，再者说就业我也看到不少毕业就去国家电网、字节跳动、阿里巴巴和华为的。</p>
<p>曾经我都看不上的那些学校，确确实实有人在那种环境中取得了很高的成就，甚至于是我梦寐以求的成就，而我现在也终于慢慢成了我之前看不起、瞧不上的那种人。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640-3bc9b90ed95fffd41511de435c0bb55d.png" width="1080" height="1475" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
            <category>SDNU</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[去西安了]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/去西安了</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/去西安了</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[2022年7月6日20点39分，距离研究生考试，时间过去了197天，毕业过去了23天。下午收到了EMS的短信，研究生的录取通知书也预计7月9日送达。对我来说，明确的、无疑的，我的一个人生阶段是完完全全、彻彻底底地结束了。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>2022年7月6日20点39分，距离研究生考试，时间过去了197天，毕业过去了23天。下午收到了EMS的短信，研究生的录取通知书也预计7月9日送达。对我来说，明确的、无疑的，我的一个人生阶段是完完全全、彻彻底底地结束了。</p>
<p>其实我也不知道说些什么，可是总感觉又有很多想说的，比如时间真的过的好快，每隔一段时间我都有一瞬间恍如隔世的感觉，原来昨天已经是过去了吗？今年的3月份，由于一些原因我早早地回到了学校，那时在偌大的校园中，随着学生逐渐返校，人群变得越来越稠密，我总感觉自己好孤独，怀念起以前和好友一起的日子，于是在6月份久别重逢的的时候，我是很高兴的，而现在那段仍然历历在目的重逢也变成了过去，并且快速离我而去。</p>
<p>在夜深人静的夜晚，做着连接过去却又完全陌生的梦，一个人扒着和好友间几年前的聊天记录和照片，试图想起什么，回忆起什么，但结果是令人失望的，其实好像并没有发生什么，甚至有时候对话平淡地起不了一点波澜，但在这其中可能发生了在我现在看来每个人不同的改变。</p>
<p>整个大一，聊天记录中出现最多的还是今天有没有课，老师点不点名，去不去上课，谁去占座位、期末临时抱佛脚才讨论的学术问题以及成绩出来后大家的排名。</p>
<p>大二，终于有了机会一起出去住，可以说那可能是我感觉时间过得最快的欢乐时光，以至于竟都没什么实感，大家第一次合租，有着磨合、牺牲（在这里感谢YYW同学主动一个人睡了客厅，很抱歉每次深夜去厕所看见你熟睡的模样），但在这接近100天的学期中，从1203到C区教学楼，那个上百次停留的红路灯十字路口，身边永远干枯的河流，脚下的行人道、却成为了我的记忆牢固的一部分。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (1)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(1)-1f6a583a9addd25c483f4cbeb92e709c.jpg" width="540" height="720" class="img_ev3q">
</p><center>摄于20191209回家的人行道，雾天夜晚</center><p></p>
<p>2020年初，大二的寒假，中国开始了大范围封城，学校也开始起网课，连作业都变成了“根据新冠病毒肺炎疫情媒体报道，分析报道的特点”，大家在群里诉说着可能这辈子第一次见到的周围的恐怖景象：父母暂时失业，感染案例出现在了身边，路口全都被砌砖封起来，外卖暂停，钓鱼也被禁止....</p>
<p>大家抱怨着不能出门，在家的无聊生活，从期待着希望学校三月初开学到听说最早三月中旬才能返校到据说五月中。最后，学校在临近暑假才开出返校的严苛隔离条件，大家只好返校作罢，草草去了结了因为疫情给租房带来的麻烦。紧接着就这样在家上网课，放暑假，时间来到了2020年9月份.......</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="image-20250312125119315" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/image-20250312125119315-b82947e5c77a90fb01cdd9fa548bf5f2.png" width="857" height="561" class="img_ev3q"></p>
<center>上网课爆笑忘记闭麦</center>
<p>2020年9月份，我已然成为了一名大三的学生，在过去在家的大半年的时间里，好像唯一干的事情就是准备了一下雅思，于是我开学第一件事情就是去附近的考点考了一次雅思，这好像也是唯一我在这学期干的事情。由于大半年未见好友加之一直被封闭在家，于是在这学期我出去的频率似乎意外的高，和朋友一起去看了音乐节，去逛了优衣库，去了洪家楼吃了南京大排档顺便在市区玩了两天（主要是好友在市区考雅思），自己一个人还跑去领袖贵和必胜客吃了牛排（看得出来我确实很离谱也很闲），甚至还去了动物园注视着犀牛和它互相发呆，跑去黄河边上在干枯的河岸边吹着黄沙，好在最后去的趵突泉似乎还不错（本人也不是现充和喜欢游山玩水的人，还是感谢带我去的舍友hhhhhh）。</p>
<p>大三下的末尾12月-1月，下起了很大的雪，即使是这样恶劣的天气下，那段时间我还一直坚持拉着同学要练车，想尽快取得驾照，原因是我要考研了......</p>
<p>越来越感觉自己只是根据时间线，写着一些流水账，可是这确确实实是我四年活着的证据，在和朋友那些琐碎甚至无意义的日常中，我才得以确认自己在生活中的方位。</p>
<p>现在看来，大学的前两年半，我整个人的状态是恍惚和麻木的，可以说大部分的时间都在浪费。最近正好在翻过去的聊天记录，我找到了两个很好的问题，可以比较精炼的概括这种状态。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="image-20250312125219055" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/image-20250312125219055-189a5442074ab546097cd92781d6cf20.png" width="1018" height="665" class="img_ev3q"></p>
<center>为什么要听别旁听别的专业课程？&amp;不怕找不到工作？</center>
<p>我想我能提出这样的问题抑或是让别人向我提出这样的问题，总得追溯到高中三年级，那个我在人生中做出的最大的错误选择，选择的后果是巨大而痛苦的，也是我暂时无法承受和无法解决的。那还能怎么办呢？只有一遍一遍地告诉自己：尽管忘了它，当它不存在就好了，车到山前必有路，未来还远着呢，自己的选择也许仍然是正确的......</p>
<p>经历了一个异常惨淡的春节，大三下伊始，在恐惧和无奈中，我踏上了我的转码之旅，对我来说，相比于那些欢乐时光，痛苦的记忆可能在大脑中更为深刻，从这里往后我的记忆可以说是相当清晰，先是在图书馆准备了接近一学期的考研，而且不得不说在这段时间我算的上努力，每天几乎8/9点就起床，晚上也学到9点或者图书馆闭馆，学期结束之后暑假也没有回家，继续和同学在租房准备，不过在这段时间，纵然条件好了很多，也享受了一把做饭的乐趣（当然更多的是享受有一个大厨舍友帮我做饭的乐趣），但学习的时间却不如在学校，记得我每天大概总是睡到中午才起，后面也才努力改到早上10点左右，然而算上早饭和起来刷手机的时间，大概上午也只能学1个小时。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (2)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(2)-97b60ba4e02bc3f1d5ea00419ba208fe.jpg" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>
<center>大家最后一次亲手做的饭菜（饭大概是我煮的）</center>
<p>2021年12月26日下午4：00，坐在考场的我正在等待着最后一场考试的结束，是的，试卷似乎和传言一样简单的出奇，整场考试3个小时，提前半个小时才能交卷，而我却在两个小时内完成了全部，并且在检查了两遍，不容反悔的情况下将试卷塞进了信封。看着身边仍然在奋笔疾书的陌生人，我甚至产生了一种得意和轻松。</p>
<p>考研的那两天我记得下着雪，酒店的费用也翻了两三倍，最重要的是我几乎准备了大半年，而2月末的结果总算是令人喜悦的，后来我才知道我的分数不仅在我的专业，并且加之隔壁的几个专业中都是最高的。于是马不停蹄，接着利用这寒假以及大学的最后一学期继续准备复试，学习新领域的课程，为以后的学习打下基础。</p>
<p>2020年6月，挣扎着完成了毕业论文的所有事项，我终于毕业了。</p>
<p>这个暑假，第三次刷起美剧《新闻编辑室》，艾伦•索金剧本台词依然密度高的吓人，加之美国复杂的政治背景，需要时刻高度的注意力才能跟上节奏，所以即使是第三次看这部剧，依然有着不少新鲜感，因为显然第一次以及第二次我没有做到100%时刻高强度的注意力，或者是即使有着高强度注意力，10秒内能暂停两次看字幕，但由于专业背景知识的欠缺还是很难get到剧中的梗抑或是情节。</p>
<p>然后尽管以上种种，这部剧的剧情仍然可以用一句话概括出来：这是一个一群理想主义者，面对着收视率或生存的困扰，坚持自己的新闻理念和对真相的追寻而常常导致自己陷入困境甚至是绝境的故事。</p>
<p>2022年3月底，有人在群里分享了一个视频连接，标题是《韩寒、贾樟柯、罗永浩之后，更多小镇青年正在放弃理想》，里面的话令我感触颇深。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (3)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(3)-952339d8b04d17d17c5f77d421f6bc30.jpg" width="1080" height="507" class="img_ev3q"></p>
<p>大学四年，那些所有不可言说的情绪或是那些共同经历，我无法一一记录，这确实是一件非常可惜的事情。但如果问近来关于我自己，或者说大学后期最有感触的可能是理想这一件事情。</p>
<p>无论是在现实中，还是在网络中，无论是认识的人，还是不认识的人，无论是我的老师，还是我的同学，每次被问及考取了哪所学校的时候，我总是感到非常的难堪，原本那些想着为自己辩解为自己证明的所有理由全都瞬间消失，完全不存在似的，结果就是在支支吾吾说不出话的的停顿中被同学帮忙解围，亦或者一个人没有办法自己不得不解释，不过这样通常得解释两次，因为这个学校可能他们压根没有听过。</p>
<p>今年的2、3月份，甚至在成绩没有出来之前，我实际上一直在考虑调剂的事情，因为如果按照去年的情况，调剂是先于一志愿复试的，也就是我可以进行所谓的反向调剂，只要能够调剂成功，就放弃之后的一志愿。但是今年的情况谁也不知道，可能也存在着 先一志愿复试后调剂的情况，当时确实自己很纠结，甚至想着二战算了。</p>
<p>记得那时候我总是从故意从宿舍楼跑到图书馆，再从图书馆跑到离我较远的二餐，在路上我每天就在纠结，一志愿有什么优点，调剂的风险能承担吗，二战真的可行吗？而那时我觉着让我不再纠结或者说缓解我比较大焦虑的就是那个哔哩哔哩视频，其实说到底，我考虑的很多东西并不也只是为我自己，比如对我来说西京学院（我的一志愿学校）他的免学费住宿费政策，主要是我对自己四年来向家里要钱感到愧疚感，我不想继续给家里添负担，而不想二战的原因也不是什么所谓的程序员35岁危机（25/26对我来说真的没差太多），而是我担心二战给父母带来的经济和精神压力。（我自己当然也会有所谓的心理压力）</p>
<p>之前我曾经有一个很荒诞的问题，即使程序员有着35岁危机，但只有要你取得了斯坦福大学的计算机硕士的学位，那还不是前途一片光明，即使为了取得斯坦福大学计算机学位你已经到了35岁。那这样为什么大部分人不去花上10年考斯坦福大学计算机硕士学位呢？我知道这个问题本身就很离谱，甚至没过脑子，不过我现在觉得，这是因为有时候纵使实现理想是非常难的一件事，但是其实放弃理想往往比坚持理想更为艰难，因为你是感受到了对别人的一份你要承担的责任，所以放弃了理想。</p>
<p>我之所以喜欢新闻编辑室，当然有剧中人物的职业尊严和精英气质，更多的是他们真的就如剧中多次出现以及引用的《堂吉诃德》中的人物一般。众所周知，袁隆平院士在不久前去世了，不过当时的乌龙却令人唏嘘，当时还在危重状态的袁隆平院士，却被一些媒体为了抢先播报而放出了死亡的消息。当时一度跟着火起来的就有新闻编辑室里的一段剧情和对话。以下是那段剧情。</p>
<p>一个平静的编辑室的下午，一则突发事件需要大家紧急播报，一位美国女议员遭到枪击被送进了医院，然而不久NPR、CNN、FOXNEWS就相继报道了这位女议员的死亡，然而新闻编辑室的执行制片Mackenzie认为播报这样的新闻需要有两个可靠的信息来源，而CNN和FOXNEWS的信息来源也是NPR，所以现在相当于只有一个可靠的信息来源（当然后面被证实有误），于是在等待着第二个信息来源中，ACN的收视率不断下降，董事气冲冲的推开门朝着主播Will喊道："每一秒中你不播报，就有着上千名观众换到其他台去"。</p>
<p>最终结果令人振奋，那个女议员奇迹生还，Will做出了自己选择。</p>
<p>最令我在金钱上震惊的可能还是女主播Sloan，原因是她放弃了400万美刀的金融行业的工作来做所谓的新闻，而这份新闻的年薪可能只有二十分之一。</p>
<p>在生活中，在现在，我想的最多的可能还是怎么学好JAVA，实习怎么找，毕业后能不能得到一份所谓的高薪工作，所谓的梦想大概也只是进大厂，蛮可笑的。在我看来，新闻编辑室中的每一个人都成为我眼中追逐理想而遥不可及的人。不过话又说回来，在我看来《新闻编辑室》本质上仍然是一部鼓励人们认真生活，追逐理想的电视剧。正如那句老套的话所说的：生活不仅有眼前的苟且，还有诗和远方。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="640 (4)" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640%20(4)-bee8bd3717a18734b06fb8959d462685.jpg" width="1080" height="719" class="img_ev3q"></p>
<p>不管怎么样，我现在考上的是西京学院，一个毫无疑问的民办三本（二本），纵然我常常想象着我的两年半后毕业的场景，想象着不一样的成功的自己，但现在我必须也只能只能接受一个没有实习，没有比赛，JAVA基础语法还没学完、LeetCode刷题量为0，深度学习没有任何基础将来科研（极端一点混毕业）都不知道怎么办的自己。</p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
            <category>SDNU</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[转码是我改变人生的救命稻草吗？]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/转码是我改变人生的救命稻草吗？</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/转码是我改变人生的救命稻草吗？</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[笔者通过艺考考上了一个普通的师范院校，专业是广播电视编导，选择这个专业的原因也很简单——艺考容易，笔者是2018届的江苏高考考生，此时高考还实行着“3+2”考试制度，具体来说能不能考上一个学校，既要看3门主科（即语数外）的总分，也要达到每个学校选修科目的等级要求（以ABC划分），笔者在高二文理分科时选择了理科，在理科的选修组合中选择了物理和化学。而问题也几乎从此开始。笔者由于在重点中学，身边的同学都算优秀，但又常常给自己定下较高的目标，导致自己达不到，因此身心疲惫，产生了厌学的心理，逐渐自暴自弃，直达某一天，班主任那边传出了一个编导生走艺考上大学的路径，这样就无需再继续学习选修科目，同等层次学校的语数外总分要求也低很多，于是笔者毫不犹豫的就去了。这样一场用四年都无法弥补的悲剧开始了……]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>笔者通过艺考考上了一个普通的师范院校，专业是广播电视编导，选择这个专业的原因也很简单——艺考容易，笔者是2018届的江苏高考考生，此时高考还实行着“3+2”考试制度，具体来说能不能考上一个学校，既要看3门主科（即语数外）的总分，也要达到每个学校选修科目的等级要求（以ABC划分），笔者在高二文理分科时选择了理科，在理科的选修组合中选择了物理和化学。而问题也几乎从此开始。笔者由于在重点中学，身边的同学都算优秀，但又常常给自己定下较高的目标，导致自己达不到，因此身心疲惫，产生了厌学的心理，逐渐自暴自弃，直达某一天，班主任那边传出了一个编导生走艺考上大学的路径，这样就无需再继续学习选修科目，同等层次学校的语数外总分要求也低很多，于是笔者毫不犹豫的就去了。这样一场用四年都无法弥补的悲剧开始了……</p>
<p>进入大学后，笔者渐渐发现自己完全不适合艺术和编导，面对别人的自信幽默与勇于表达，自己完全就是个木讷和社恐的人，当别人可以在类型节目课分析最近看的综艺节目、在播音主持课上台歌唱表演自己的小品、在影视作品评论课对电影侃侃而谈，笔者发现自己不仅从来不看综艺，五音不全，也并不是很善于表达的人，并且对这些也完全不感兴趣。在拍摄纪录片和剧情片时，笔者对于镜头完全没有自己的想法，也不知道如何和其他人沟通，往往在拍摄时有一个充当导演的核心人员，他们往往可以从零带领大家开始一项工作，联系演员，准备道具，构思脚本和文案。在他们身上笔者似乎看到了自己永远无法弥补创造力、领导力、社交力以及对传媒行业的热爱。</p>
<p>就这样笔者每天都生活在一种无力感中，深陷泥潭，但同时笔者也并不想完全躺平，一直思考自己是个什么样的人，究竟应该到底去干什么。某个时间点，笔者了解到了小镇做题家，了解到了豆瓣的985five小组，感觉自己找到了同类。当然说自己是做题家确实不够格，毕竟笔者只考了一个普通一本，但至少笔者有着相同的做题家思维，笔者从大一就拼命地想办法将四级考到了640分，一直因此沾沾自喜，后面也盲目地去考计算机、教师等等证书。最重要的是那时笔者了解到了小镇做题家的白月光专业-计算机。心中存在的考计算机的模糊想法越发变得格外强烈和明显。终于，在一年前的寒假，内心极度挣扎的笔者，随着考研时限的不断逼近，终于在反复横跳中放弃了数字媒体艺术和数字媒体技术的备选项，还是选择了计算机。
<img decoding="async" loading="lazy" alt="640" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/640-580cf24c47ba21c1c3da8061f0bd7c7c.jpg" width="1080" height="810" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
            <category>SDNU</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[雅思的第一百个崩溃瞬间]]></title>
            <link>https://cnjszzw.github.io/blog/雅思的第一百个崩溃瞬间</link>
            <guid>https://cnjszzw.github.io/blog/雅思的第一百个崩溃瞬间</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[2020年9月7日，口语考试日期公布，定在笔试的前三天，深夜，我喜出望外，因为疫情，最近关于雅思的坏消息不断传来，像是什么难度爆炸的阅读听力、9月换题季、口语预订服务取消……一度我陷入了绝望的深渊，因此这次难得的好消息着实让我安心了一把，然而效果短暂，很快我又进入到失眠的状态，原因无他，只是最近糟糕的状态。]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>2020年9月7日，口语考试日期公布，定在笔试的前三天，深夜，我喜出望外，因为疫情，最近关于雅思的坏消息不断传来，像是什么难度爆炸的阅读听力、9月换题季、口语预订服务取消……一度我陷入了绝望的深渊，因此这次难得的好消息着实让我安心了一把，然而效果短暂，很快我又进入到失眠的状态，原因无他，只是最近糟糕的状态。</p>
<p>七月中下旬，经历了大半年的躺平，我终于从各种自我的借口与推脱中解放出来，报名了9月中旬的雅思，然而我终究还是高估了自己的自律同时低估了懒惰的惯性，还是拖了近半月才开始去学习雅思，开头永远是艰难的，尽管之前自己一直在躺平，但还是浏览量关于雅思的大量学习资料与方法，然而面对雅思却真的一点点都无从下手，因此我花了将近整整一个星期写了半本雅思真题，其中不断回看检验各种经验贴、方法论，才算半入门雅思，而此时距离开学仅仅剩下2个多星期，这段时间，算是做出了自己最大的努力尝试去养成学习习惯，每天坚持写雅思真题，并进行精读，精听，就这样写完了两本雅思真题，但说实话每天平均学习时间实际只有两个多小时，就这样，时间也等到了开学。</p>
<p>2020的疫情造成了许多变故，开学导致了搬家、宿舍彻底大扫除与期末考试的恐怖大合集，这导致我在学校的接近一星期内都极其疲惫，雅思也被抛之脑后。于是，想到这一点就极其惊恐的我，急忙在最后一场考试后的第一天就开始了雅思学习，意识到时日不多，距离雅思考试只剩下短暂的20天不到的时间，我加倍了雅思的学习量，在接下来的8天又写完了两本真题并复习了小作文，直到时间终于来到了最近……</p>
<p>从之前的经历可以看出，我的学习全部集中在听力、阅读和少量的作文上,学习时间也从每天的一个多小时到2-3个小时到4-5个小时，时间不断增长，阅读和听力较最初也有了一些进步，暑假听力与阅读多集中于6.5与7（二者55开），偶有6.0，但经过学校的两套真题的训练，阅读最高上探到8.5,基本实现了8分、7分、6.5分三足鼎立，并且7分占主流的格局，尽管不稳定，并且6.5分出现概率仍然有，但仍然看到了进步，尽管听力仍多集中于6.5到7分的范围，但好歹算是慢慢适应了1.25倍速，也是不小的进步。</p>
<p>然而真正的问题就在于作文与口语的缺失，和貌似精力上限值的到来，实际上，随着开学各种课程的开课，我的精力与时间不得不被大量占用，维持现状都已经足够艰难，但时间已经非常非常紧迫，还有不到一星期是口语考试，还有十天不到是笔试，这也就意味着在接下来的一星期，，我将迎来雅思的extremely hard模式，不仅要学习完大作文，还要每天做完完整的一套试卷（听力+阅读+小作文+大作文），并且精读精听修改作文，学习范文，并且准备最为紧迫的口语，准备语料库和练习。于是理所当然的，我崩溃了……</p>
<p>9月6日-9月7日，压力压得我喘不过气，终究我选择了退缩，两天内除了写完了一套试卷（除去大作文）和做了一半便放弃的精听和精读，一事无成，即使得到了了不错的分数（7分+8分），小作文也还算有感觉，但焦虑仍然笼罩。</p>
<p>7点多，仍是傍晚，从自习室走出的我，虽有遗憾和忧虑，却又有一丝放松与宽慰，相比于高中，在每天高达16+小时的学习时间下，那时的我可以说无时无刻都处于崩溃中，可是我认不清现实，即使每天无意义的在晚自习撑两个小时也不选择放过自己，但其实在内心深处，自己早已沉沦。也许，在某个阶段，自己有时候真的没有那么坚强，为了当下自己的解脱不被压垮，也为了将来能够仍然怀有信心迎接挑战，暂时放自己一马吧。</p>
<p>写到这，心情确实好了些许，但求未来每天能够维持5个小时的学习时间，重点可能放在口语与大作文，确实改补补了，至于听力与阅读作为基本盘，尽量保持手感，把写完13和15作为目标。</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="6401" src="https://cnjszzw.github.io/assets/images/6401-7176d9345e15163384d433d03fcf9de6.jpg" width="1080" height="645" class="img_ev3q"></p>]]></content:encoded>
            <author>cnjszzw@qq.com (赵志文)</author>
            <category>Life</category>
            <category>SDNU</category>
        </item>
    </channel>
</rss>